#setlinebreak(on)
[[運営/規約]]
~
規約(PDFファイル)
&ref(サーバ運用規約.pdf);

*第一章 総則 [#gda1cd60]
**第一条(名称及び所在) [#l29be824]
本会は「サーバ運用委員会」と称し、情報理工学部プロジェクト団体の一機関とする。
第二条(目的)
1. サーバ管理を正しく行い、サーバの安全を保つ。
2. サーバを運用し、団体の活動内容を情報発信することで、情報工学の大衆化を図る。

**第三条(活動) [#u93742d6]
本会は前条の目的を達成する為に種々の活動を行う。

*第二章 役員 [#q3173a04]
**第四条(役員) [#o8562b03]
本会は、下記の役員を以って構成する。
・サーバ運用実行者
 一名
・部門運用者
 三名 (各部門より一名ずつ選出)

**第五条(選出・承諾) [#c33423a8]
サーバ運用実行者は、団体総会に於いて団体構成員より立候補および推薦によって選出し、参加者の過半数の承認を以て決定する。
部門運用者は、部門総会に於いて各部門構成員より立候補および推薦によって選出し、決定する。

**第六条(任期) [#i4b1e0c4]
任期は原則、後期団体総会から翌年の後期団体総会までとする。
但し、情報基盤課の書類上では、五月まで前年度役員の任期であるため、原則五月まで前年度役員が次年度役員のサポートを行うものとする。
また、役員の再選は妨げないものとするが、サーバ運用実行者の再選を行った場合は、情報基盤課へ報告すること。
任期満了時に後任の役員が不在であった場合、至急総会を規約に則って開会し、後任を選出する。
後任を選出するまでの期間はそれまで役員であった者が引き続き臨時の役員となる。

*第三章 委員会 [#me4b9aeb]
**第七条(委員会) [#ha252d57]
委員会は、サーバ運用の代表による会であり、サーバの運用に関して会議し、その議決と本規約に従い、サーバの運用を行う。

**第八条(構成) [#z3239cb5]
委員会は下記の役員を以て構成する。
1. 委員長
 一名
2. 団体長
 一名
3. 部門運用者
 三名

**第九条(委員長) [#e32ac794]
本会の委員長は、サーバ運用実行者がこれを兼任することを原則とする。また委員長は本会を代表し、委員会を統括する。

**第十条(任期) [#b12c8334]
任期は原則、後期団体総会から翌年の後期団体総会までとする。但し、再選を妨げない。

**第十一条(招集) [#x27c3fb3]
委員会は随時、委員長が招集し、行う。

*第四章 罰則 [#yd866e14]
**第一二条(罰則) [#e3cb3c34]
本会は次の場合、処罰を科すことが出来る。 又、その処罰の方法・程度は委員会で決定する。
1. 団体構成員で、サーバに関することで団体の名誉を著しく毀損した場合
2. 本規約に違反した場合

*第五章 サーバ管理・運用 [#o31a4bba]
**第一三条(管理) [#t850a155]
1. セキュリティアップデート等が公開されれば迅速に更新する。
2. インストール可能なセキュリティソフトが存在する場合、サーバ機にセキュリティソフトをインストールすること。
3. セキュリティソフトがインストールされている場合, 定期的にセキュリティチェックを行う。

**第一四条(問題発生時) [#ra9da3bb]
サーバの問題発生時は、サーバ運用実行者及び、団体長は情報共有を迅速に行い、状況を顧問に報告しなければならない。
必要であれば、情報基盤課に相談し、対処方法を訊く。

**第一五条(管理・運用記録) [#l51d70e1]
委員会役員はサーバ運用を記録しなければならない。

*第六章 改正 [#c31f8b46]
**第一六条(改正) [#k0917668]
本規約の改正は団体総会で出席部員の三分の二の賛成を要する。

*第七章 補則 [#ic38bfd1]
**第一七条 [#l3749ba3]
団体構成員は、ウイルス等の問題をサーバに発見した場合には、直ちにサーバ運用委員会役員、ならびに団体長に連絡すること。

*第一八条 [#q18d29f4]
その他、明記されていない事項は本会により判断を行う。

*第十九条 [#sd4b0a70]
本規約は、2011 年 2 月 1 日より施行する。
